老豆思想好守舊...

交代返少少背景先
老豆今年50幾歲
教育水平係大陸初中畢業
由於工作關係
平時接觸嘅都係同佢差唔多年紀同教育水平嘅人
除左用whatsapp做通訊工具 唔識上網
所以佢對世界嘅認知都係黎自互動新聞台
或者係同飲早茶嘅同事/朋友傾計得返黎

是咁的
我想試下染髮（唔係誇張色）
但佢對染髮非常反感
覺得染髮嘅就係飛仔飛女
講到明話唔比我染髮
另外
就係有時會同朋友去海濱吹水飲酒
佢唔明我點解要去海濱到12點幾先返屋企
佢仲好唔鍾意人飲酒作樂
所以我到而家係佢面前都係扮緊一個未飲過酒、亦都無興趣飲嘅小朋友...
最後
每次同佢出去食飯都係食中餐
啫係三餸一湯加兩碗白飯咁
試過帶佢去食譚仔、吉野家邊爐、元氣
佢都好似無乜興趣咁
搞到我都覺得掃興

有時見到身邊啲朋友同屋企人去BBQ、食pizza會覺得好warm
有少少羨慕（？）
我都想同我老豆一齊享受呢份喜悅
但佢對於新事物都幾抗拒
想問呢到有無巴絲屋企人都係咁守舊？
你地嘅情況又係點？
你地覺得可以點樣解決？
定係做個孝順嘅晚輩就下佢算？

利申：成年人

18歲？

希望你地唔好too long didn’t read
我知篇文係長 係1999
但真心想求解決方法

19

以前老豆都係咁
但係阿媽諗法比較開放
久而久之阿媽改變左佢
從此變得正常

帶佢去旅行

咁點呀
等佢瓜柴囉
少啲接觸囉
對佢黎講要佢改變根本無value
改唔到架啦

不過你都係睇撚住佢好啲
陣間on99買埋啲咩MBI 虛擬貨幣
臨老唔過得世

我屋企係單親家庭
老豆2年幾前開始有個40幾歲嘅女朋友
佢女朋友算係半個知識分子
外國讀書返黎香港做嘢
思想都叫做比較開放
希望佢可以改變到我阿爸啦
其實有一年老豆生日
佢女朋友book左間餐廳
我地3個一齊食西餐慶祝
之後到我生日
佢女朋友帶我地去食日本嘢
（因為我鍾意食日本嘢 ）
但老豆好似都唔係幾欣賞咁
有時我都好驚佢地嘅差異咁大會好易分手
我發過幾次夢都係佢地唔夾要分開
嚇到我死
真心想老豆有個人陪住 想佢幸福

呢個唔錯喎！
等我睇下呢個聖誕有咩團報下先
Thanks bro~

唔好咁衰啦
我好鍾意我老豆架...

咁呢個佢又唔會
因為佢係守舊到唔會玩呢啲投機遊戲嘅人
覺得人要腳踏實地 靠自己勞力去搵食
頂多星期日賭下馬仔

絲？老豆係會緊張啲

不過底線係用嚟超越 你咁聽話，佢緊係乜都唔比
我老豆都會咒我染髮生癌死，咁點

利申，三張嘢

我14歲開始跟老豆飲酒

（離題）點解要負評曬我啲comment

係啊 絲
你老豆咁搞笑嘅
你個陣係咪唔理佢直接染髮？

我同我老豆每星期都去飲茶

So chill

但係你係唔鍾意嘅？
其實我唔抗拒飲茶架
仲幾鍾意食點心
只不過想同佢食多啲好嘢
唔想餐餐都中餐咁

一啲都唔搞笑，佢拍晒枱咁講加喎。。
有乜好理，又唔係佢出錢 又無影響到佢

我老豆都你中菜人
冇嫁 咪陪多啲囉
食飯永遠酒樓 西貢
加油阿 老豆錫女管嚴啲姐

有時都唔明佢地點解會咁諗 哈哈...
話說絲打自己搬左出黎住？

廢柴有撚錢自住咩

我都明白佢係錫我嘅
只不過有時大家諗法有衝突會有啲攰咁
多謝你